<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My blog</title>
    <link>https://zinuxo.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on My blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 12:46:29 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zinuxo.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一点思绪</title>
      <link>https://zinuxo.github.io/post/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E7%BB%AA/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:46:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zinuxo.github.io/post/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E7%BB%AA/</guid>
      <description>本来写了点情绪的引子，后来发现和我现在的心境不太吻合。还是自由起笔吧。
回望过去，我一直不知道为什么而奋斗。有时是兴趣，有时是环境所迫，有时只是过往生活的惯性。我一直在思考这个问题，但一直没有得到一个满意的答案，一个能让我对抗灰暗世界去拥抱幸福的答案。我不知道为什么而活，也曾一度滑向过虚无主义，认为活着没有意义。其实到现在我也没能正面回答活着的意义，只是比起当时多了一些理解世界的方式。比如《感性》 一文里提到的，“普遍具有的优化目标”，又或者更早的一些博文（然而出于一些原因并没有迁移至这个站点）里的一些逻辑游戏。尽管从自我的感知来说，这些说法对于正面回答问题没有多大帮助，但至少，这些诡辩术维持着我脆弱的心灵。
有时回想起过去的一些博文，看着就像心理自残。虽然我仍然保有当时的记忆，清楚地理解当时为什么会写下那些文字，但是稍加品味甚至有些恐惧。如果这样一个人还秉持类似于人人平等的想法，那他又是怎样看待别人的呢？感觉过去几个月几年的一些心路历程，虽然早早就定义好了损失函数，但是真正将每个神经元的参数都训练到和粗糙的现实相契合，还是要喂入海量数据，承受痛苦，行拂乱其所为，之后才能有所成长。
早些天构思本文的时候，还有些想模仿更早时候自己博文的悲伤色彩；但我现在慢慢摈弃了这些想法。过去几个月的工作效率，即使不能称为零，但绝对是配不上自己的雄心，更配不上我所拥有的自由度——比起未来数年将要卷入疯狂的浪潮而言。原先本文只是想抒发对这种挥霍时间的痛心与悔恨，但现在慢慢淡然了。
毕竟，我是一个连为什么活着，都不知道的人。上文第二段提到的一些话语术也并非一无是处，至少我认为这些概念与看法是客观真实的。但是从这些所谓的客观真实的原理出发思考或看待问题，会削弱我作为物理实体的存在（幽灵化？）。在基础的世界观和方法论上，频繁地质疑真假，频繁地用“至少有如下几个事情需要考虑”来回答问题，对于自身确立目标并为之行动的能力，自身撰取资源改造世界的能力，恐怕是有负面效益的。毕竟就像《感性》一文里所言，人之所以为人，相当程度上不是依靠理性的。
无论如何，我现在慢慢找到了目标。在手握的各个版块或碎片中慢慢摸索，我发现了一个公共因子，一个共有的方向。也许不必苛责过去的自己。倘若认为人生价值可以数值化评价，不同的人生之间构成全序集，这样也许重开人生的我可以做得远比真实位面好。可是凑齐碎片组成拼图的偶然性是如此之大，我也非为了全序上的胜利而战，至少也是为了自我、自我的理想。重开人生后我也就不再是现在独特的我，这种意淫没有意义。面对无亮的过去，虚度的光阴，我还是要无畏前行。
那么未来呢，你的目标是在一意孤行吗？倘若成功了，相信你此生无憾；可是失败了呢？如果是战术上的失败，至少实践证明了我所尝试的路径的困难性；如果是更大范围的失败，其实也不可怕，毕竟目标只是目标，而不是未来发生的必然事件，如果实在力所不能及，那又能怎样。至于个人荣辱这些，在前文提到的、我的实体存在被削弱以后，其对我心理平衡或者自我审计系统的负面影响，应该是可接受的了。至于陷于刚愎自用的境地，现在的目标，及其对具体行动的要求，仍然很模糊，只能说我应小心地尽量了解全貌，再谨慎行事。懦弱无为是最不可接受的，然而历经过去无数个日日夜夜的哀叹，却也不见起色；可是既已许下此番壮志，未来当自勉。
忍受着彷徨与迷惘，被时代的潮流裹挟着，我要冲向星辰大海。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感性</title>
      <link>https://zinuxo.github.io/post/%E6%84%9F%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 15:08:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zinuxo.github.io/post/%E6%84%9F%E6%80%A7/</guid>
      <description>引言 和本站点其它文章不同的是，本文里提到的东西，存在一部分，是没有办法按照科学的原则来加以验证。甚至本文所说的根本不是科学，而是更偏于“玄学”一类的东西。
然而即便难以按照科学的原则来验证，但如果您部分理解了本文，那还是欢迎与我交流想法的。后文提到的一些概念可能和前人讨论有所雷同，但我精力有限，暂时没能完全审视前人成果；不过在文中的部分地方，还是提到了可能存在的前人讨论的。
希望能对读者有启发吧。
何谓感性 这里的感性，说的是智慧体的非理性行为。
【理性与感性的传统定义】
非理性的行为 对于智慧体，以及相附带优化目标，智慧体需要做出一系列决策来达成目标。
智慧体可能做出精确决策，按照严格正确的路径执行最优决策，并清楚地知道自身决策的最优性，这里称之为理性。
当然更常见的情况是难以甚至无法精确决策。对此，智慧体可以引入随机化策略，或者引入对于状态空间的先验估计；此时智慧体仍可能做出正确决策，但绝非完全正确认知局势的产物。对此，这里称之为感性。
本文并不打算精确区分感性与理性这两种概念。
普遍的优化目标 宇宙社会学也可以表达为，在某种约束下，智慧体，所表现出的(宏观)形态。
于是，智慧体所普遍具有的优化目标的讨论，对于宇宙社会学的讨论是有益的。
那么，什么优化目标是普遍的呢？
《三体》里叶文洁将“生存是文明的第一需要”作为其宇宙社会学的第一公理。
【更多相关讨论将出现在其它文章中】
感性的来源 人类基本情绪 相关链接
【心理学等学科的更多讨论】
情绪的本质，是
 大脑对个体过往经历加工与压缩存储 祖先经历在基因层面的留存符合前文 前文提到的“对于状态空间的先验估计”。  并且第一条和第三条可以解释的不只是基本情绪。
第二条暂时忽略，因为人类并不依靠基因遗传来继承记忆——相对于文明发展速度太慢了。尽管像《三体》里也提到了记忆遗传的三体人，但过于遥远了。
【第二条的可能延伸讨论】
理性之殇与节能 前面提到了理性决策的局限性，进一步的：
 在良定义的状态空间中，严格决策需要消耗大量智力，这对生物来说是困难的；即便是智慧体，能量与算力的消耗也不一定是可接受的。 在良定义的状态空间中，最优决策可能是可计算性意义上不存在的。 在真实的自然世界中，如果获取信息本身也需要消耗代价，最优决策可能是物理学意义上不存在的，此时会导向不可知论。  【理性之殇的实例】
既然人接受到的信息量很大，而可使用的能量与运算能力是极度受限的。于是为了快速形成对事物的认识，快速压缩处理接收到的信息，节约消耗的能量与需要的智力水平，人会将信息简单地压缩为情绪（或者其它感性认知），再进行处理。AI理论可能称之为估价函数。
粗暴的结论1：情感本质是估价函数。
狭隘利己主义 预设：文明是依靠利他主义才克服个体间博弈而组织起来的。
对生命而言利己是必然的、原生的。同时受到能量与算力的限制，运筹能力会很弱，无法理解或者认识利他的意义（这其实回到了开头关于最优化目标的描述，利“己”究竟是在利什么）。然后就导向了狭隘利己主义。
至于狭隘利己主义最早是怎么被克服的，可能也是非理性的产物。只是某个群体无意识偶然摈弃内博弈之后，发现这样相对于它者有各种意义上的优势，于是作为优势性状被延续下来，发展成文明。至于其间是否有什么“智者”“理性”地认识到合作的好处，我觉得至少是存疑的。
让渡 当然到了今天，我们已经可以“理性”地解释合作的好处，[合作的模式]也远比史前时代复杂。
我们还产生了社会分工，并不是所有人都在研究（具体方式：观察实践/思辨）与运行[合作的模式]，[合作的模式]的复杂性导致了专职相应人员存在的必要性。
【社会分工的好处】
于是一个人不可能完全掌握自己关于[合作的模式]的认知，必然要非理性地接受很多东西。
这同样是符合前文对于节能这一概念的描述的，只是范围延拓到了多个体的集合体上。
【[合作的模式]复杂性的具体呈现】
节制算力感性处理问题仍是必要的；相应的，个体普遍的低算力水平，对于[合作的模式]也提出了相应的要求。
另：这里[合作的模式]包括但不限于政治
审美 相关链接
这篇文章提到，人脑喜欢识别并预测模式，并且识别并预测模式是关系到生存的基本技能。至于艺术与审美，似乎只是这种模式识别的副产品，本身并不是设定优化目标后的理性产物。
实际上这种“模式识别”，在一些其它领域里也存在。
数学与科学 在这里审美也是存在的。人们总是希望建立优美的理论来应对问题。此时，简洁、对称、普适、深刻，都是美的表现。按照前文提到的节能理论审视上一句话，可以发现有其合理性，简洁的理论使用起来更加节约算力；普适、深刻的理论，再面对全新问题的时候，可以节约重构理论的算力消耗。
粗暴的结论2：审美本质是估价函数。
显而易见的是，沿着审美所指出解路径，并不总是最优的，甚至大多数时候是不可行的。野蛮粗鲁的理论仍有很多，人们并不喜欢，但确实好用；以至于产生了“暴力美学”一说，这某种程度上算是作为估价函数存在的审美观念，的一种泛化，一种对于丑陋现实的妥协。毕竟按照暴论，审美本身没有先验意义，而审美作为估价函数的剪枝作用，却有实在意义。
文学 依靠基因可以传递基于生物性的基本情感。但也有诸多高级情感是建立文明后才产生的，诸如复古(情结)、爱国，其中一部分可以按照 让渡一节里[合作的模式]的感性表现 来理解。对此，文学是传递的一种方式。
至于文学审美里出现的“意象”的概念，可能是模式识别过程，被手动提取出来的，具有泛性的特定模式，并且根植于相对于音乐而言的更高阶事物（对牛弹琴还像那么回事，对牛念诗大抵就完全不可理喻了）。将前面那篇文章里对于音乐的叙述换成人类社会环境，就是对于文学审美的刻画。
副产品的意义 尽管我们已经认识到了审美本身没有先验意义，但并不能据此否认审美的存在价值，完全理性的局限性太大了。
 “看起来”仅具有审美意义的作品，并不一定无用。前面已经论述了审美的起源，是某种“对于状态空间的先验估计”，而且过往经验告诉我们很有效。目前的无用，之后也可能变得有用。反过来，狭隘功利主义导出的有用，日后也可能无用，这是无用与有用的辩证关系。 即便明知特定的、具体的、仅以审美为主导的行为，真的无用。但是人的行为是具有一致性的，而完全理性地判定是否有用又几乎不可行。所以我们仍然要允许甚至支持以审美为主导逻辑的行为。  伦理道德 伦理道德是智慧群体普遍遵守的一种准则，一种默认契约。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈宇宙社会学</title>
      <link>https://zinuxo.github.io/post/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 13:53:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zinuxo.github.io/post/%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AD%A6/</guid>
      <description>引言 首先明确一下讨论背景。
我最早是从《三体》小说里得知“宇宙社会学”一词。这里本文希望越过小说的既有框架约束，来讨论现实世界的真实情况。囿于来源，所以这里会从小说里提到的一些概念出发进行讨论。
由于本人能力有限，所以后面只会提纲临摹地给出若干概念/现象，并猜测性地简要给出其间的联系。漏洞存在是必然的，这里主要是想先形成一份提纲，搭一个框架出来，更进一步地细化讨论以后再说。希望能抛砖引玉对您有所启发，并吸引您参与到这里的理论构建里来。
希望能友善讨论。
一些前置讨论 生命 构成文明的基础。
文明 这里认为文明的一个核心特性是充分高的智力，以及高智力水平下所特有，相异于低智力水平情形的存在方式。
【文明的本质与边界】
科学 这里认为科学是一个重要的概念
 科学的认识与改造自然的方式，是文明运用高智力维系自身生存的重要手段。相应的，如果遵循科学的方法论，那么强调理性与实证性的科学精神也会对文明的存在形态有所要求。 已知的人类爬科技树的历程，是具有一定的普适性的。  值得注意的是，尽管按照人类过去的发展历史，科学的方法论很重要。但即便如此，后续的部分讨论仍然可以在一定程度上绕开科学的重要性进行下去。
这里的宇宙社会学主要是描述宇宙中文明的分布以及其间的相互关系。
后续讨论所遵循的方法论  对于研究对象的直接观察。然而目前可供观测的样本只有唯一的地球人类文明，可以说非常稀少。 根据已有的观察结果合理归纳分析演绎。尽可能广地利用已有知识来刻画未知对象，是必要的。  意识 一定程度上文明存在自我意识，但这种自我意识也有相当的局限性。
后续描述文明情况的时候，注意叙述的视角，可能是假想客观存在、无所不知的第三方，也可能是受到极大局限的文明自我意识。
由于我们自身也是文明的组成部分，所以在后续讨论的时候也可能受到这种自我认识局限性的影响。
光速不可逾越 物质与信息均不可超光速传递。
否则后续理论构建会几乎完全崩塌。不过本来也不需要绝对真理，只需要在光速不可逾越的可预见的未来里成立就行。
正文 善意文明与恶意文明 这里沿用《三体》原文的定义。
善意文明，指不主动攻击、消灭、奴役、支配其他文明的文明。恶意文明则相反。
关于奴役与支配 当前地球文明的经验告诉我们，在不使用军事手段的情况下，奴役与支配其它”文明“是完全可行的，诸如依靠垄断科技收割财富。
”文明“打引号是因为在这个图景下被奴役与支配方，在丧失作为独立文明的要素（比如科学精神的要求与工业时代的背景所要求的科研能力）后，能否称为”文明“是存疑的。
【文明形式独立与实质独立的分野】
这一条是《三体》原文没有的。
黑白二分法？ 这里的恶意，至少应该是以恶意度的方式来呈现，而非单一的布尔变量。
文明内部与外部的辩证关系 一个文明的构成并不是一成不变的。
某个时刻的文明，可能在一定时间后从外部吸附其它成员，也可能从内部被分裂开来。
于是文明的内部与外部是会互相转化的。
生物意义上物种内部与外部的辩证关系 物种分化在生物学中是非常常见的，合并的现象也不是完全不存在，但这里想说的是
 跨恒星际文明成员进行基因交流的困难性，自然的产生新物种 转基因技术，人为改造人类，人为产生新物种 足够强的人工智能，硅基生物  重新审视【文明的本质与边界】
恶意文明对文明内外辩证关系的可能理解 既然要主动消灭、奴役、支配其它文明，那么本质上就不允许从内部诞生出一个新的文明。
推论：恶意文明对外扩张时所具有的特性 一个成熟的完全意义上的恶意文明，从起源星系出发向其它恒星系扩张建立据点的时候，即便不直接消灭，大本营一定会使用一定手段控制新获得的据点。
新据点的特性 掌握大本营坐标。
注意这里的坐标是广义的而不只局限于地理位置，包括政治经济结构、科技树情况、文化特性。
控制远处据点的方式 常规军事手段 光年尺度本身会极大约束军事力量的投送。这会导致对据点军事力量的约束，并进一步约束借助已有据点军事控制新据点的能力。 而且据点的建设意义也会极大约束毁灭性手段的使用，大本营也不想亏本建立据点就为了被自己亲手摧毁。 关键物质管控 光年尺度运输成本过高 关键科技管控 运输科技制品则与上一条无异。 可行实现方式：以发送信息的方式传递科技；通过只传递落后科技保证己方优势。 对上一条的优势：信息传递成本相对较低。  但是这三条都要面对远处据点发生技术爆炸的可能，即使不是爆炸而是”微小“的突破，也可能让原有控制手段失效。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OI-analysis</title>
      <link>https://zinuxo.github.io/post/oi-analysis/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 17:07:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zinuxo.github.io/post/oi-analysis/</guid>
      <description>谈一下我关于OI的一些经验与想法吧，会谈的比较零碎。
OI的三种能力 一般认为OI的能力分为三类，知识、码力、思维。大致而言，一般认为知识是指考试开始前就已经掌握的，思维指场上现想的东西，码力指将前两者翻译为代码的能力。
想要真正掌握并灵活运用知识，一定的思维能力是必不可少的。如果发现超出理解能力了，建议不要强行记忆，可以先放弃该知识转而先学习其它东西。虽然我感觉很多”理解不能“的情况是OI发展程度不够，没有好的讲稿或者你没有好的讲稿造成的。
学习知识点最好注意系统性，与其它知识的相关性，搜索资料时优先寻找系统性较强的博客、讲稿、题单的话，因为理论更完备更清晰，与其他领域相关性更强的知识体系，更易于被掌握，被深刻理解。有时候甚至会出现做5道题的学习效率不如做10道题，尽管受OI发展程度所限，我常常遇到后5道题半年后才做到的情况。
思维的话，主要是充分调动运用所学知识的能力。如果是以锻炼思维为目的地做题，可以适当延长思考时间，尽量充分尝试地尝试自己想到的道路并加以完善下去。当然思考时间也不要太长，最好避免没有任何思路的空转，可以适当瞄下题解或std获得提升；以及有时候想不出来并不是单纯的思维能力问题，对于经常出现又难以独立发现的思维中间产物，如果系统性不够被称为知识，我们会称之为技巧、模型，或者”套路“。
严格来说代码能力也算思维能力的一部分，但训练上会有些差异。特别是OI是个写代码的比赛，编写代码的准确度与速度，程序的运行常数这些也是需要注意的。对于一些常见的代码组件或者模板，可以多写几遍形成肌肉记忆提高手速。可以多阅读学习其它人的优秀实现，学习好的代码思路，但是抄代码没什么意义。也可以在不同题目上多尝试不同的实现方式，增加写过的本质不同代码数量。
关于科技 经常可以看见OI社群中提到这个词。
严格来说科技属于知识，但是其本身又有特殊性。
左侧是OI已有知识，右边是未引入OI或未被人类得到的知识，中间那条是OI的前线，这些年来一直呈向右扩张的趋势，这里称之为科技，是普及度还不够高下沉度还不够的、新产生的知识。这里提到的科技，更多是关系那些成体系的，并且呈开放态势不断发展的新知识，孤立的小技巧不在考虑范围内。OI里知名的有专门的人在做的科技领域，有数据结构与计数。组合优化其实也引入或发明了相当多足以构成体系的知识，但好像OI界没啥人做。
有的时候也把成体系而不一定新的知识，或者仅仅发言者个人不会的知识称为科技，但我觉得这些含义并不贴切故不在此讨论。
总的来说，我个人是比较喜欢科技的，一方面是更容易进行创造性活动，带来比做题更大的乐趣；另一方面这种探索新知的精神已经事实上成为了OI特别是CNOI不可或缺的一部分。
随着时间推移，中间那条前线上的科技并不仍然被称为科技
  可能因为普及度足够高而变为一般的知识点，例如2014年还能出现在ZJOI的FFT，现在可能只是noip级别了。这种算是good ending。
  可能因为普及度太低，没有后人来学习掌握并加以传承，失传了，例如sone3。这种是bad ending，我觉得被后人遗忘了会削弱当初引入科技的意义。
  可能被后来的科技完美替代，后人不再记得前人是如何使用该科技解决问题的，从而被逐出OI界了，例如多年以后大家都写 新的线性递推方法 而忘记了从前写线性递推是要会多项式取模并使用各种奇淫技巧优化常数的。这是true ending。
  从上述第三条也可以看到，科技并不总是产生具体的新知识解决了新问题，也可能只是对旧知识的整合，带来了更好更灵活的理解方式，更利于传播，有助于选手更好地理解相关问题，提高学习效率，（甚至可能可以）减少学习时间。另外一个例子是我的集训队论文的例题1，以一敌四。
一个科技最后能否被成功引入OI，还是要看其难度以及与其它知识的关联程度，即应用场合的广泛程度。难度可以被更好的理解方式压缩，应用场合可以被发现，也可以被人为创造，这增加了预判科技能否成功引入的不确定性。
总的来说，关于科技的学习，既然是处于前线上，学习的是尚未完备封闭的知识，就很容易缺乏好的讲稿好的理解方式好的学习路径好的使用或练习场合，有时学完后甚至需要一些创造性思维来创造使用场合，所以学习科技和学习知识的过程是存在差异的，一般来说单位科技的学习成本会更高，如果考虑到学完后考试不考的机会成本，甚至可能高得离谱。
另外我觉得如果要在正式比赛命题中引入科技题，需要小心谨慎，这里科技普及率是个重要的考量项。低普及率的科技引入正式比赛有以下若干弊端
 从单场比赛的区分目的而言，普及率过低的科技会降低区分度。例：ZJOI2018 Round2，T1的群论计数，以及T3的几何。 对选手而言，无论是在技术尚不成熟的情况下开科技题，还是赌科技普及率足够低而不开题，都会增加考试风险。 从比赛公平性而言，普及率大于零但低于某个阈值的科技，多具有时空分布上的不均匀性。由于没有越过某个临界点，其传播受各种形式的知识壁垒制约程度可能很深。这种情况下强行引入该科技，于广大选手而言是否公平，至少是值得商榷的。  对此我有一些建议。正式比赛引入的科技，最好是具备一定普及面，主要参赛选手大都有所听闻，并且已经根据个人能力及其它因素有所取舍地进行学习。并且引入时要注意试题配置与区分度，分差不宜过大，以降低对因偶然因素没有接触过该科技的选手的影响，包括最后得分差异，包括考场心态；难度最好亲民，以降低掌握科技的选手构思并编写代码的风险，注意科技的不成熟本身就已经制造了一定难度；分差也不宜过小，以对掌握科技的选手提供鼓励。虽然按照现行OI征题模式这段话不太可能有什么硬性效力，只能说希望出题人自觉，起到道德约束的作用。
不同学习来源渠道的差异 CF 比赛多题目多，覆盖的知识面较广，短时间快速思考并准确实现也比较锻炼思维与代码能力。
刷的人也多，意味着里面的技巧/套路如果没有掌握，相对于竞争对手的劣势也会更大。
由于多为2~3h的比赛，意味着训练节奏比5h的OI赛事更快，相应的训练成本（占用时间）也更低，建议基本知识学完后优先把CF rating刷高点，能力提升速度会比较快。
个人感觉现在集训队基本对应2600~2700的cf rating，Ag大概要2300~2400。
当然5h的OI比赛会有更多的深思维长代码的题目，还有(CN)OI专属的知识点，要正确认识这一点，cf rating也只是个OI水平参考指标。
ATC ARC的话大致相当于cf div1.5。
AGC的话虽然也是2~3h的比赛，但是平均思维难度比cf高不少，甚至高于很多(CN)OI比赛，不过现在CNOI也有向思维能力倾向的趋势。AGC题目数量比较少，只是单纯做里面的题，不会就看sol的话，很容易出现刷完了39场第40场还是不会的情况。如果做起来吃力，建议可以先弃做AGC，做点ATC上的其它比赛如ARC，或者其它这种日系风格的题目如JOISC。
洛谷，loj 量大管饱型的OI题库，有点类似于传统意义上bzoj的地位，可以用来提升OI综合水平，学习套路，锻炼码力。一般认为loj高端点洛谷xxs多点，我觉得影响不大。
两者都有各自的社区风格以及种类繁多的OI题，也都有些高端题。洛谷有托管ynoi，有不定期举办的各种比赛，虽然参差不齐但有些题目质量还是不错的；loj有很多外国题，还有一些国内OIer自行上传的套题或散题可以一看。
uoj 高端题库，高端社区讨论平台，包括其博客系统与用户群。
如果要刷uoj的话最好有一定基础水平，特别是uoj比赛题，考虑到其题目数量也比较少，其实跟AGC有点像。
CC 我基本只做过long challenge，感觉类似于印度版的综合型题库，总体上比较偏套路，challenge可以练习乱搞提答能力，最后一题经常偏科技，可以选做一下。
集训队作业 好处是有详细的中文题解，坏处是每年画风都不太一样，有的年份可能难度偏高不适合水平不够的选手做，有的年份则题风诡异，几何模拟横行，与(CN)OI相去甚远。
模拟赛 质量良莠不齐，一般来说都会有所取舍地做。但建议考试的时候还是努力做以达到模拟效果，因为5h的OI考试经验获得成本很高，你需要抓住机会增进对自己思维敏捷性、代码准确度这些的了解与把握，减少正式比赛中的风险。考后补题尽力而为，我是倾向于认为，即便是不太可能考的知识，对于锻炼思维和码力也是有帮助的。
VP 一般指CF/CFgym/ATC上虚拟参加在线比赛的功能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Another hello world</title>
      <link>https://zinuxo.github.io/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://zinuxo.github.io/post/chapter-1/</guid>
      <description>本篇博文仅供测试用。
$$ x^2 $$
¿
1 2 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter II: Pierre Gringoire</title>
      <link>https://zinuxo.github.io/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://zinuxo.github.io/post/chapter-2/</guid>
      <description>Nevertheless, as be harangued them, the satisfaction and admiration unanimously excited by his costume were dissipated by his words; and when he reached that untoward conclusion: “As soon as his illustrious eminence, the cardinal, arrives, we will begin,” his voice was drowned in a thunder of hooting.
“Begin instantly! The mystery! the mystery immediately!” shrieked the people. And above all the voices, that of Johannes de Molendino was audible, piercing the uproar like the fife’s derisive serenade: “Commence instantly!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
